% !TEX root = QuestionsDeCours.tex
\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 4}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Ecrire l'équation de continuité dans un fluide incompressible et expliquer avec les mains son interprétation.

\item Démontrez par la méthode de votre choix l'équation de Navier-Stokes.
 
\item Discuter les conditions limites vérifiées par une écoulement de fluide visqueux sur une paroi solide puis sur une surface libre.


\item {\color{gris} Qu'est-ce que la "pression étoilée" $p^*$, { quelle est son interprétation physique, } et quelle est son utilité ?}


\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}


\item Par analyse dimensionnelle du premier problème de Stokes, montrez que la force de frottement suit une loi de la forme $F_x(t) \approx \rho S U \sqrt{\nu/ t}$ ; puis que l'épaisseur de la couche fluide mise en mouvement
suit une loi d'évolution de la forme $\delta(t) \approx \sqrt{\nu t}$.

\item Ecoulements pulsés en conduite ; résolution des cas limites $St \ll 1$ et $St \gg 1$.



\end{enumerate}
\end{frame}
